香港美國商會以低於市價15% 賣掉香港辦公室

繼美國駐香港總領事館9月以港幣25.7億元（約新台幣94.6億元），將一處位於港島南區壽臣山持有逾70年的房產售出後，近日傳出香港美國商會10月初也將持有24年、位於香港金鐘的辦公室以港幣1.45億港元（約新台幣5.3億元）賣掉，引發市場關注。

根據大陸《財新網》報導，資料顯示，香港美國商會此次售出的辦公室資產位於香港金鐘的A級商樓美國銀行中心19層，香港美國商會於1996年以港幣5,460.72萬元購入，作在香港的總部辦公室。

報導指出，今年10月7日，名為DREAM GLORY HOLDINGS LIMITED 的買家簽署了臨時買賣協議，以港幣1.45億元買下香港美國商會的辦公室。但因DREAM GLORY HOLDINGS LIMITED非香港公司註冊處註冊公司，目前尚無法得知背後真實買家為何。

財新網並引述市場消息稱，香港美國商會此次出售的價格較市場價格低了15%左右。

在今年6月30日大陸通過並實施港版國安法後，多個駐港境外機構就開始相繼撤離香港。據中央社報導，德國自由民主黨（FDP）旗下智庫弗里德里希．瑙曼基金會日前即因港版國安法離開香港，本月3日宣布將改在台北建立據點，預計明年初揭牌。

加拿大駐香港總領事南傑瑞 （Jeff Nankivell）本周一 出席加拿大國會特別聽證會時，在被問及港版國安法實施後有何應變方案時也表示，必要時加拿大會從香港大規模撤僑。

目前在香港的加拿大人估計約有30萬。但南傑瑞也強調，目前出現這種極端情況（撤僑）的可能性很小，但為最極端狀況制定計劃是領事館的職責。

不過財新網表示，香港美國商會從2017年起就出現嚴重的財政赤字，且赤字規模從2017年的港幣66萬元擴大至2018年的157萬元，去年更達到港幣250萬元。為此，香港美國商會已多次裁員，從2017年的26人縮減至目前的11人。

報導稱，在10月初市場傳出香港美國商會有意出售辦公室時，外界就揣測商會是否財務出了問題。香港美國商會當時回應稱，會繼續留在香港，但在保留實體辦公室的同時，將逐漸提升數位化，減少辦公空間。

藍屍：美國要亡國了

美國準備開你波?

1月下台前開波嗎

藍絲：美國唔係拜登做總統咩 點解會咁架

加拿大預撤僑 美國又賣曬野

好恐怖

拜登上台驚西咩，乜事都唔會發生

國安部盯上了

美帝窮到連25 億都冇

唔通有生之年真係會見證打仗?

比共產黨接管

換Office啫 大換細
驚閪咩 美國生意佬都靠習帝先有錢入袋

似係，冇時間就要出大絕